
                      Los superhéroes de DC Comics han sido muy buenos para Warner Brothers. En 1978, Superman se convirtió en un evento cinematográfico importante, llenó los cines y dio lugar a una franquicia que generó tres secuelas antes de colapsar bajo el peso de la mala escritura, la mala actuación y los malos efectos especiales. Luego, solo dos años después del lanzamiento de la película que mató a la serie de Superman ( Superman IV: The Quest for Peace), Warner Brothers se dirigió al otro héroe venerable de DC, Batman. Desde el momento en que se hizo el anuncio por primera vez, los fanáticos quedaron extasiados, especialmente cuando se reveló que el tono de la película se asemejaría más a la naturaleza oscura de los cómics, a diferencia de la sensación campiña de la serie de televisión de los años 60 protagonizada por Adam West. Este Batman fue pensado para ser una raza diferente de cualquier encarnación de acción en vivo anterior. Al igual que Superman, Batman generó tres secuelas y, como la saga de El hombre de acero, las aventuras de Caped Crusader se terminaron no por los exitosos planes de sus enemigos, sino por los ineptos de quienes lideraron la serie. Batman y Robin pusieron fin a la rentabilidad de una franquicia que había estado tambaleándose desde la instalación # 3, Batman Forever.
        
            